git init | initialization
git -add''  |put into stage
git -add . |put all into stage
git -reset HEAD ''   |remove from stage
git -reset HEAD .  |remove all from stage
got -reset --hard commitID | return back to past commit
git -commit -m''  |submit with message
git -commit -a -m''  |ignore stage to do submit
git -checkout   |recall the file from directory 
git rm -f ''   |totally delete
git rm --cached |delete from directory area

git status -s  |file shortcut status 
gir status     |file status

unmodifier |   red ??
modifier no stage  | red m
modifier and stage  | green m
new file and stage | green a


git log   | check submit history
git log -2  | 2 history untile current history
git log -2 --preetty=format:'%h | %an |%ar| %s'   add information with hash number| sumbit person|submit time|submit message
git log --pretty=oneline   | show the history in one line

git reflog --pretty=oneline | if we are in past commitID, we cannot see the whole history but except this command

git branch | show all branch list
git branch (new branch name) | creat a branch based on the current branch
git checkout -b (new branch name) | creat and change to the branch
git checkout (new branch name) | change to other branch

git merge (branch name) | merge current branch with the branch_name 
git branch -d ( branch name) | delete the branch

git remote show directory_name | show the all directroy branch name
git pull | update local branch code  equal with the directroy branch code
git push directory_name --delete branch_name  | delete directory branch 

————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————————
步骤

git add . 将文件添加进git
git status 检查文件状态
git commit -m '备注'   
git push 上传到仓库

git checkout master 转master 分支
git merge login 合并login 到master 分支
git push 上传仓库